裸辭去旅行(4)之東南亞篇[緬甸]

Hi又係我

序：
是咁的。
小弟剛出黎做左野幾年，
喺啱啱夠資格去見board之際，
突然好厭倦咁庸庸碌碌嘅生活，
亦唔想一生就咁枉過，
返工、賺錢、結婚、生仔、，
當你六七十歲望返轉頭嘅時候，
只想問一句：
究竟我呢幾十年做左啲乜？

所以，
我辭左份算係高薪厚職嘅工，
想搵一份更加適合自己嘅工。
又會咁啱，
我未婚妻又有同一個念頭，
之後我地就一齊辭職。

千載難逢嘅機會，
造就左我地今次為期大半年嘅渡蜜月。

之前去左紐西蘭、越南、柬埔寨、老撾，有興趣可以睇番：

1. 越南：
東南亞五國之旅（處女post）

2. 柬埔寨
裸辭去旅行(2)之東南亞篇[柬埔寨]

3. 老撾
裸辭去旅行(3)之東南亞篇[老撾(寮國)]

黎緊個Plan仲會去南美、歐洲、俄羅斯
希望有動力同恆心繼續打落去
（你試過邊去旅行邊打遊記你就會明，係需要放棄幾多野，但Live咁打又會可以將成個trip記得更detailed，所以都想堅持下）

我文筆都好1999
希望大家多多支持
可以俾個正評、留個言
（始終你知道有人睇，係真係會幾開心 ）

Lm

2018.02.05(Day 0) part 1
永珍 Vientiane -> 仰光 Yangon
「其實講價呢啲野，興趣黎架姐」

都係要由老撾開始講
我地喺永珍街頭搵tuktuk去機場（9km）
酒店幫你call就80000kip
我地出去搵司機開價就60000kip
（10000kip即係大概9hkd）
佢直頭有張價目表，過晒膠

「40000 ok？」
「We cant do this，50000ok？」
「40000 Ok？」
「No，my friend，50000k」
之後我拖住老婆想去搵第二個司機
佢好無奈「Arh ，Okok，40000」

坐車途中，
「覺唔覺得我地好似好衰」
「係囉，人地有晒價目表」
「明明人地有規有距有晒價錢都要壓人價」
「係囉，好似係都唔俾人地進步咁」
「今日仲要係大年初一」

我地望住佢嘅背影
從佢俾油同煞制嘅力度睇得出佢好唔開心

Btw架車幾得意
腳尖踩油，腳踭煞制

最後，都係覺得好內疚，俾番50000kip佢
佢不知幾開心
其實有時講價真係講到好_攰喇
但去咁長旅行，小數怕長計，唔講又蝕。

預告：
「你地有冇試過俾人捉行李過大要寄倉」

2018.02.05(Day 0) part 2
永珍 Vientiane -> 仰光 Yangon
「究竟50L嘅大背囊可唔可以hand carry呢？」

由於時間同想順路嘅關係
我地今次東南亞五國之旅都要坐3程內陸機
（每程都係八百幾九百蚊）
有啲係唔包行李嘅
我地個背囊一個50L，一個60L
雖然兩個都未pack爆，
但真係好驚唔俾hand carry
話晒都唔少錢
預先加行李好似二百幾，臨時加好似三百幾

一路排隊嘅時候都好驚好緊張
好似覺得自己收埋左幾公斤海洛英喺背囊咁
見啲鬼佬一個個將自己大背囊寄倉
就心諗今次仆街了

係佢，令我地有一絲希望

Fortunately，真係俾我地過到關
入到去gate度，真係小巫見大巫
啲人嘅backpack比我地更加大

所以有時啲野真係驚黎都多9餘

唔講咁多
都係快啲入正題

預告：
「我實在太愛仰光機場」

我都用緊60L 好驚full哂上唔到

支持
緬甸人好好人 治安好過好多歐洲國家

LM

lm

永珍有巴士來往機場, 一程15000kip
果次係巴士站等緊車, 有架tuk tuk 過黎話10000kip 去機場
仲幫手上落行李, 落車俾左2萬佢

留名睇

支持

好人得黎嗰下仲要係好含蓄嗰隻
不求回報呢下先最難得

緬甸茶餐廳喺我緬甸遊記LM
Is my pleasure

咁平

師兄係咪住機場隔離

2019.02.05 (Day 0) part 3
永珍 Vientiane -> 仰光 Yangon
「我真係好愛仰光機場」

中間唔講喇
總括黎講就係喺曼谷轉機
好撚多大陸人情況好混亂
（好彩佢地係番大陸，唔係去緬甸）
啲野食好貴，一個魚柳bell chan要50蚊港紙

我五點食左個四十蚊雞脾飯
之後驚夜晚會肚餓，加多十蚊一個白飯
隻雞脾慢慢搣
好少可覺得自己去旅行咁可憐要就住就住
但曼谷機場啲野實在比起東南亞嘅野太貴
唔捨得食

原來飛機啲紀念品真係會有人買
呢條友買左Set熊仔，又買筆又買杯
唔通真係有Airasia嘅fans？

終於到仰光機場嚕！
其實我兩年前黎過
對呢個機場最深刻就係有間貢茶

因為之前喺龍坡邦嘅經歷
（7pm已經得番Sim卡鋪，餐廳、找換店閂晒）
令我地覺得今次十點落機應該都兇多吉少
身上又冇緬幣又冇Sim卡

你係咪本身識電單車

見你好多都用電單車代步

又手殘撳錯制

點知出到仰光機場
成個Lobby都係人

燈光火著，啲鋪頭近乎開晒
最開心嘅係，見到我地熟悉嘅肯徳基伯伯

始終食得多fried rice pad thai真係開始有啲厭
仲要，係唔貴！
兩件雞、一包細薯、一杯細可樂，都係22蚊
（比起曼谷機場真係差天共地）
佢地服務態度超好
仲會無啦啦喺度dem cheers
好似入左apple無啦啦喺度拍手咁
士氣非常高昂
佢地ok靚架都，不過我一影佢地佢地就怕醜
（佢地嗰種靚唔係香港女仔嗰種，我唔識形容）

我宜家睇到呢幅圖都流口水

之後再兌左100USD，1Usd 兌1507mmk
買埋電話卡，好扺買
3.4gb，3500mmk（19hkd），30日
仲要係Load得快架喎
仲洗乜出SSP買

搞掂晒就去我地住嘅Hostel嚕

預告：緬甸的江湖大嫂

雪藏牌
考左四五年
喺香港揸得兩三次

唔用電單車就只可以跟tour
但我又想free d
所以頂硬上
一開始揸都好驚

2019.02.06 (Day 1) part 1
仰光 Yangon
「緬甸的江湖大嫂」

打呢篇之前
仲有一樣野想講番

其實我今次係第二次黎緬甸
上一次係2016年黎
條route係: 仰光->茵萊湖->蒲甘->仰光

今次好想去一去大金石影下相
但知道去嗰度條路都幾唔順路
去完又要返仰光先上茵萊湖
來來回回應該都要用兩個全日
但我又唔想去啲我去過晒嘅景點
所以都係決定要去！

去大金石要搭大概5個鐘去一個叫Kin Pun嘅鎮
之後要再上山
好似多數人會搭啲小貨車上去，聽講幾驚險
聽講而家有纜車上去

住宿方面，住山上就好貴，唔知係咪我遲Book
最平都要五百幾蚊一晚
住Kin Pun就有百幾蚊
但老婆話：「要去就要去到盡」
就係咁，我地Book左山上嘅黎住
（其實佢知我中意影相，想我喺唔同時間都可以影下，因為難得山長水遠咁辛苦去到）

點知
最On9嘅事情來了
我地喺Ig search大金石嘅樣
發現佢竟然維修！
我地再聯絡左兩三個ig嘅人去confirm左

要知道東南亞啲景點好少好似歐美咁有規模
有晒網站，講幾時開，幾時維修
（聽講就算去agent度買車飛，佢都唔會同你講，還是可能佢都唔知）
但嗰間酒店係不能Refund
換言之，一係就去睇呢舊野

一係就當跌左五舊水
你地會點揀？

最後我地選擇左後者
然後上google 望住張相就當去左

（Sor偷左人地圖）

黎兩次緬甸都無緣去大金石

不過都想提提大家，
其實好多時都可以善用ig，
去睇下啲景點嘅最新情況
尤其係啲景點有冇維修、啲櫻花/紅葉開成點等等

我覺得都幾可信架
當然，要filter左啲人throwback啦

2019.02.06 (Day 1) part 1
仰光 Yangon
「緬甸的江湖大嫂」

好，繼續。

唔去大金石啲時間就鬆動好多
上網check過去茵萊湖啲車
多數都係6pm-6am，大概12個鐘
（最出名應該都係JJ express，豪華巴）

搭車係喺Aung Mingalar Highway Bus Station
同市中心都差好遠（~15km）
搭巴士聽講要個幾鐘
搭taxi又貴
加上我地又攞住咁多行李
入到市中心又冇乜景點想去
所以都係決定早啲去車站9hea算

喺緬甸係可以用Grab call車
我地多數個practise都係會check左幾錢
之後就落樓下睇下啲的士佬幾錢
講下價，睇下平唔平得過grab。
Grab就Show出黎4400mmk（23hkd）
點知落樓下，佢開我10000mmk
我當堂嚇一跳，然後得啖笑
最憎啲人開到咁大之後要我還番價俾佢
你開6000都話，10000？真係走都走唔切
價都廢事講
即刻攞個手機出黎，Call我司機呀grab

幾搞笑，今次係第一次坐女司機車
佢問我地去巴士站搭車去邊
「Where you go？」
「Inle Lake」
「Oh，Ok，i sell ticket」
「You sell？how much？we want cheap bus」

之後見佢撥左個輪，講左一大輪
大概聽到娘水（去茵萊湖會stay嘅鎮）、Inle
最緊要我聽到個Cheap字 就放心啲
好多時當地人唔知係咪覺得外國遊客都係有錢嘅，唔想捱嘅，就會帶佢地搭貴巴士、入貴餐廳
（係咪覺得搭當地車、食當地野就會失禮？）

其實好多時都唔太中意人地帶我地買飛，帶我地食野。因為我地都係唔係好識say no嘅人，成日都會怕唔好意思，特別係當你同佢慢慢搭上左關係嘅時候，就更加難拒絕人。所以我地好多時都會同當地人保持番少少距離，希望自己有番個自由度可以出去打下價。
（仲慢慢拿捏緊同當地人嘅距離應該幾close）

之後個的士大嫂一路傾電話傾左好耐
又冇講幾錢
應該都似係同個frd喺度傾閒計

之後發現，原來佢運吉嘅
又話自己有賣飛（我以為佢識人賣飛）
點知佢揸到入去，同我地一樣乜都唔識
一路開住窗周圍問人
「Bus to Nyaung shwe」
問左幾個人都好似唔知喺邊買咁，另晒頭

去到最後終於搵到去Nyaungshwe嘅車
就係JJ Express
27550mmk（145hkd）一個人
貴到 點捨得搭呀
佢地講到佢地係direct去Nyaungshwe所以咁貴
但我心目中一張飛頂多100hkd姐

之後我地同的士大嫂講
「Too expensive la」
佢諗左陣，之後就話：「Come」
叫我地上番佢車
我地心諗「下？去邊，周圍行去搵咪得囉」
我地上番佢車，佢又揸左去另一個停車場
（個Bus station其實都好大）
佢又開住窗周圍問人Nyaungshwe Bus

今次有個男人捉住個車門

好似有野想講咁
個的士大嫂好粗魯咁答左佢兩句就繼續揸
以我之前黎過一次緬甸
大嫂大概意思係：「你唔識就咪撚阻住晒」
Exact wording唔肯定係咪咁，意思大概係咁

之後個男人係咁死纏爛打，捉住個車門喺度跑
最後跟到我地泊低車

個男人不停同個大嫂講野
個大嫂完全唔理佢，一味係咁衝去問第二啲人

個大嫂個份衝勁好似衝緊去捉姦咁
喺車場見到每一個人都捉住黎問
十足十一個車埸嘅江湖大嫂咁
為嘅就係幫的我地搵兩張平嘅巴士飛

我地心諗「呀婆行得快，一定有古怪」
世上應該冇咁好嘅人嘅
諗佢應該係有佣收/想我地俾tips
搵左六七間
終於俾我地搵到一間特平嘅
每張飛15000（~79蚊）
頭先Jj係145蚊
雖然佢話架車係indirect，
但理Q得佢左老撾先再返番黎啦

原來佢地講嘅indirect
係架車唔會直接去Nyaungshwe
而係經過附近，喺郊區放低你
（架車嘅終點好似係東枝）
不過我斷估的士都搭唔到我五六十蚊
就理得佢喺邊放低我啦

買完飛之後，我地周圍搵
「個大嫂呢？」
原來佢已經頭也不回行走左
呢個時候我點會放過佢
我一個馬步追上去，指指我手機
「Photo」

我覺得佢好靚，你地覺得呢？

成件事完全唔係我地諗到佢咁
前前後後淨係買飛我地應該搞左佢四五個字
而佢同我地一樣都係乜都唔識咁周圍去問人
佢大可以出去揸多轉Grab賺多幾甘蚊
究竟係咩驅使佢可以對陌生人咁好
究竟係出於啲咩
我真係好好奇，亦都好感恩。

兩年後，我返到黎緬甸
好慶幸，緬甸嘅人始終冇變

2019.02.06 (Day 1) part 2
仰光 Yangon
「Local Bus」

買完車飛仲有幾個鐘先上車
又去左搵肯德基上校
如果大家呢排黎緬甸
可以去試下個麻酸辣炸雞，幾過癮

幾經辛苦終於hea到四點半
就返番去車站
個環境都幾惡劣

介紹番間巴士公司
如果想慳啲錢，可以黎呢度

俾大家睇下個gps

張飛係咁嘅

上到車第一個反應係：「真係呢架車？」

13個鐘嘅車，竟然係Sitting？
冇錯！鬼叫你窮牙？
全架乘客都係Local，得我地兩個外國人
不過佢地全部都好Nice，個個都對住我地微笑

最正喺坐前面個細路
肥肥地，仲要係咁打佢老豆個頭
點解緬甸啲小朋友可以咁得意

開左車之後頭30分鐘都係播佛經，
我估係要保佑佢呢程車安安全全？
之後就開始播啲緬甸流行曲，
你都咪話喎，係幾好聽架喎，
起碼唔係全部都係情情塔塔嗰啲失戀歌
（起碼個feel唔似）

仲要成車啲人一齊跟住唱
仲要睇住個日落

十足十成班一齊去秋季大旅行咁

揸到七點就停低食飯嚕
都係兩餸飯
我望住啲腐肉，覺得好似曾相識
「咪住，係呢度喇！」我唔覺意大嗌左出黎
全場嘅人靜晒望住我

原來呢個飯堂就係兩年前我食過嗰間
天大地大，架巴士竟然會停喺同一間餐廳

啲餸，依舊係咁難揀
我望住啲餸，諗左好耐

你唔想令間餐廳嘅人唔開心
所以要扮到樣樣餸都好想食咁款
皺晒眉，咬晒唇
我揀到後面條友都已經有啲唔耐煩
最後，我好冇懦夫咁，揀左

食完就繼續上路。

聽講緬甸啲夜巴出名凍
（兩年前我凍到成晚瞓唔到）
今日，我帶齊我啲gear
uniqlo嘅extra warm、一件hoodie、一件風褸
最終都係不敵夜巴
睇黎下次都要再挑戰

搭到兩三點，我凍醒左
我四圍望，我唔敢相信眼前見到嘅野
「咦，老婆，醒呀，啲人呢，佢地去晒邊」
我老婆半睡半醒「做..咩呀」
「佢地唔見晒呀，得番我地咋」

突然，隔離有野郁
「Diu，原來個個攞張被笠住左自己姐」
個個都凍到咁嘅樣

隔離仲有個修女

五點半落車

原來呢度五點氣溫得11度
可能唔係架車凍，係出面個天氣凍
呢度超多星星

我都未見過個app會顯示咁多星星

去到hostel仲未開門（六點）
我地好仆街咁，撳人鐘仔嘈醒左人地

點知，真係俾我地早check in
（兩年前我黎都係可以勁早check in，我諗呢度啲hostel都好慣人搭完night bus晨早黎到check in，有空房都多數俾你入，不過建議你book房嗰時可以同佢講聲先）
天寒地凍嘅時候有熱水涼沖、有床瞓
實在太幸福了

預告：冇乜特別

漏左講
最後架巴士
係喺娘水嘅市中心放低我地
行去Hostel只係500米
本身仲打定輸數要搭的士人市中心

架巴士喺左邊開過黎
好多巴士都話總站係東枝
所以嗰時仲估佢會喺個分枝放低我地
點知佢一轉左，我地就知有救了

2019.02.06 (Day 2) part 1
茵萊湖 Inle Lake
「周圍搵野Book」

經過左夜巴嘅一晚煎熬
我地瞓到十一二點先起身
不過都仲係攰到冇乜意慾去玩
所以就決定周圍行下
順便book下聽日嘅boat tour、去蒲甘嘅巴士飛、同埋兌番啲緬幣用下

好_敗家咁，食左個韓國午餐
（硬係要喺一個國家食第二度嘅菜式）

有冇人估到我地呢餐食左幾錢
係13000mmk，即係68蚊
呢間叫coco korea
味道一般，不過環境、服務態度都好好
（基本上喺緬甸，應該冇一間餐廳服務態度唔好）

之後去左兌錢
大家如果黎茵萊湖，不妨去AGD bank兌
個rate幾靚架
人地兌緊1480，1500，佢兌1522

兌完錢就周圍行，打算問下啲boat tour
突然有個大肚腩叔叔踩住單車yo我地
「Hey，Need boat tomorrow？」
「How much？」
「17000，normal trip，whole day」
之後介紹晒一日遊有咩景點
17000即係90hkd，其實90蚊包船玩全日仲想點
（諗起柬埔寨洞里薩湖玩三四個鐘，每人25usd，真係可怕）
其實我地都未開始打價，所以是但還個價俾佢
「15000ok？」
佢擺出一個好難受嘅樣
仿佛講緊「你地唔好咁啦」：
「16000，ok？」
我地見佢個樣好誠懇，英文又幾好，溝通到
所以都費事再周圍打價：「Ok」
因為想影單腳船夫剪影，就加埋個sunset
埋單20000，其實一開始應該唔講價都係一樣
（其實有時係咁講價都搞到個旅行幾掃興，但東南亞地方，真係好難唔講價 ）

之後明明都扑左鎚話Ok
佢之後仲好均真咁：「Come See my boat」
之後頭也不回自己係咁行左五分鐘
完全唔會得閒另轉頭睇下我地喺唔喺度
好搞笑

睇完架船就約左聽日九點不見不散碼頭見。

再之後就搵巴士去蒲甘了
都係有分夜巴，日巴同日van
夜巴最貴，因為係Vip，又有得瞓，~17000mmk
日巴同van差不多，都係~11000mmk
大概搭8-9個鐘

其實搭完夜巴會好攰，第二日又要抖番日
我地就揀左日巴
（Van仔太迫了，同埋細車應該會易暈車浪）
（事後發現大巴都「浪」到仆街，我差啲嘔）

我地喺呢間野book
個老闆幾好人架，英文又好
價錢都Ok

黎東南亞每一晚都要去night market
唔去硬係覺得好唔自在咁
呢個night market好特別架，特別細
我地入去行左5分鐘就完左

我覺得靜靜地喺度食下野都幾舒服
但都唔平，所以都係去番餐廳食

咁就一日
聽日茵萊湖見
（黎緬甸七八日，其實真係玩嘅好似得三日 ）
因為一黎啲交通真係好費時
二黎搭完車會元氣大傷，
要抖番下（可能我地老了 ）

2019.02.07 (Day 3) part 1
茵萊湖 Inle Lake
「開船」

緬甸啲hostel早餐都幾正
唔係正在佢地啲野食
（離唔開煎蛋、多士、咖哩角、生果）
係正在個feel，同個view
多數佢地都係叫你上天台食
幾舒服，涼浸浸

老老實實，小弟生平第一次就咁食牛油果
食_到差啲嘔，陣味怪到
點解會有人中意食

食完就出發搵船家了
碼頭勁多船，好多船夫已經喺度Standby晒

開船前見到個靚女 好甜呀
有冇同我口味差唔多

望左去邊呀 ，講緊最右邊呀

開船嚕

途中見到好多雀仔
見到佢地咁自由自在我都好開心
有啲conservation zone

揸左一陣就出左湖中心嚕

離遠會見到一啲小村莊
朝早嘅茵萊湖都係好大霧
離遠望埋啲村同啲山好有神秘感

終於見到單腳漁夫嚕
點解啲平衡力可以咁好

之後見到呢啲名信片上面嘅漁夫
唔知點解覺得佢地只係演員黎
一有人經過就會狂望住你表演
淨係搵遊客影相賺錢
從來唔見佢地專心咁捉魚
近睇亦唔見佢地船上面有一條魚

預告：Tour行程介紹

2019.02.07 (Day 3) part
茵萊湖 Inle Lake
「茵萊湖行程介紹（上）」

行程其實都係離不開嗰啲景點：
- 水上Tomato farm
- Lotus 手織工場（睇人用蓮花絲織布）
- Gold and silver smith（睇人整啲銀，首飾）
- Market
- Cigarette 工場（睇人卷煙同食煙）
- 造紙/紙製品工場
- 長頸族
- Pagoda（睇五個佛像嘅佛寺）
- Jumping cats monestary（跳貓廟）
- Fishermen （在途中睇）

Standard tour就係呢啲
價錢由15000-25000mmk我地都搵到
（Lunch自費）
不過全部都係唔包日出日落
好多都係玩半日/大半日
大概話9點半出發，3,4點返黎
有啲甚至問你想去am定pm，講到好快返咁

而我地，就係玩全日，20000mmk
包埋日落，9:30玩到18:00
價錢應該叫Ok

出左湖冇耐就去第一個景點
水上Tomato Farm

你睇，啲蕃茄大粒到

下一站就係蓮花絲織布工場
睇人用啲蓮絲織成一啲衫同布
蓮絲係好珍貴嘅野，產量極少
雨季嘅蓮花莖生得長，所以收成會多啲
旱季就大獲了

一去到有好多船泊左喺出面

入到去會有啲女仔簡介下個工序
不過我地跟嗰個勁hea
三兩句就帶左我地去鋪頭買野

一開始要啪斷啲莖
喺入面抽啲絲出黎
疊疊埋埋整粗佢

之後嘅步驟同織衫大同小異啦
我掛住影相所以冇專心聽

呢個呀婆超勁，我諗都起碼八十
隻眼同隻手都仲可以咁fine
（佢好得意，係咁對鏡頭笑）

仲有大嬸喺度係咁攪

不過啲製成品一啲都唔平
一黎手工好繁複
二黎啲產量好少
我睇啲野平平地都幾十蚊美金
見到條大毛巾，940美金，以為自己睇錯

再下一站喺Gold and silver smith
睇人點樣喺石度提鍊啲銀出黎
然後整成啲戒指、耳環？頸鏈等等

石頭入面有Al, Cu, Ag, Zn

有冇人知點樣可以extract啲銀出黎？
（我都差啲答錯佢）
睇你地都放低晒啲chem
就係加nitric acid
咁就會出左Ag(NO3)2
然後precipitate落左個底
嗰時再用2000c 嘅火蒸發左啲Zn
就會淨低啲銀

師傅喺度磨銀

估唔到我地都會喺呢啲地方買野
（老婆話買有得say no咩 ）
買左兩粒鼻屎，30USD
不過啲手工係ok嘅

如果真係有興趣可以去market買
平好多
好彩喺market搵唔到exactly一樣嘅
（有對類似嘅15000mmk咋，77hkd，粒石大啲，不過造工冇咁精細）

睇完呢兩個工場就去左market嚕

而家喺蒲甘
聽日又要去爬佛塔影日出
好驚又俾人捉
今日上去影左幾幅

就俾啲本地人叫番你落黎
點知一落左地就見到勁大個太陽
早知影埋先落黎

師兄而家唔俾爬佛塔影相啦？

唔俾嚕
連之前最多人上去睇日落日出嗰個
Shwesandaw Pagoda都已經封左
兩年前黎都仲俾上

2019.02.07 (Day 3) part 3
茵萊湖 Inle Lake
「茵萊湖行程介紹（中）」

之後就去左Market

賣嘅野都係佛像、衫褲、耳環頸鏈、畫
都唔太吸引
再行入啲就Local啲，賣下野食、日用品
我覺得冇乜特別

呢個好頂癮

本身見到都已經覺得好騎呢
點知老闆娘見到我地咁有興趣
就示範下俾我地睇
夜晚見到應該會發惡夢

去完Market
個船夫突然唔開船
淨係用枝竹撑個湖底

原來個摩打壞左，定？冇油
撑嗰時船夫勁唔好意思，覺得耽誤左我地
但我地見到佢咁辛苦我地仲唔好意思
問佢要唔要幫佢又話唔洗
好彩撑左十分鐘終於搵到人幫手

呢個整船佬係幾型
但都整唔好

之後未整好，佢用手撑左我地去睇卷煙工場
入面有條女好high咁
係咁chur煙俾我地
越見我影佢就越chur得勁
煙草分三種，甜/唔甜、香蕉味（幾香）

小弟第一次食煙
完全吸唔到入去，吹出黎乜Q都冇
睇黎我都係唔啱食煙

佢話每日要卷300枝
其實都唔係好多
我見佢卷一枝都唔洗1分鐘

呢個時候
我地個船夫喺船拎左舊野走
應該係攞去整

十五分鐘後
「I am back」

架船整番好之後就去食Lunch

嗰陣去手織工場勁多靚女Sales

2019.02.07 (Day 3) part 4
茵萊湖 Inle Lake
「茵萊湖行程介紹（中下）」

Lunch冇乜特別
都係載你去啲遊客餐廳度食野
望住個湖食野都幾舒服
嗌左個東蔭公炒飯，酸酸地幾開胃

點知無啦啦聽到勁大聲普通話
diu你鋤dee鋤到勁high
啲鬼望到佢地都皺晒眉

聽到普通話就反胃

下一個景點就係長頸族
好多地方都有佢地嘅蹤影
多數都係喺度織緊野

上網睇佢地係緬甸Karen族
不過以前因為戰亂走左落泰北
所以泰北好多呢啲長頸族人

聽講佢地五歲就會戴住個頸箍
之後每年加啲
個導遊話最多加到廿二三個圈就完
傳聞點解會戴呢啲圈
有人話因為佢地個族好崇拜長頸龍，就模仿佢
？有人話啲男人驚佢地俾其他族擄走
有人話要防止野獸咬佢地條頸
有人話佢地會渡啲金上個圈，防止人偷
好多個講法
不過都唔知邊個真
總之就係要戴住啦
得結婚、生仔、同死嗰一刻先可以除落黎

佢隔離就係造紙工場
細嗰個時都好似玩過
攪爛啲漿，之後係咁打
之後曬乾佢造紙
or造成其他野，例如遮

人地個guide

這些機會

2019.02.07 (Day 3) part 5
茵萊湖 Inle Lake
「茵萊湖行程介紹（下）」

Btw呢啲呀嬸好好笑
成日鼠出鼠入，隊啲野埋你度叫你買
好鬼祟咁，但你又唔會覺得佢好煩

下兩個景點我個人覺得麻麻
可能喺東南亞睇寺睇到怕
一個係Pagoda

入面有五尊雪人
丫唔係，本身係佛黎
但俾人貼金箔貼到面目全非

另一個就係跳貓寺
入面有好多貓
兩年前黎見到五六隻
今日見得一隻
不過我本身唔太中意貓
所以都冇乜興趣

由於去晒啲景點都係四點
船夫就叫我地喺跳貓寺hea下先
我就咁攤左喺地就瞓左半個鐘

四點九就出發去湖中心睇日出
希望影到靚相

2019.02.07 (Day 3) part 6
茵萊湖 Inle Lake
「茵萊湖行程介紹（下下）」

終於黎到最期待嘅時刻
影漁夫

五點三就揸到黎湖中心
曬到pk

好多漁夫已經喺湖中心standby
等啲魚仔上釣

點解啲平衡力可以咁好

本身以為自己拎住支Zoom鏡
可以就咁影下佢地自然嘅一面
覺得佢地擺晒pose俾我影就太假
（點知最後都係逃唔過厄運）

喺太陽未落山嘅時候
就影下我個御用model

Chok晒樣想點

生無可戀

設計對白：
「仆街！太陽幾時落山呀！我想返屋企呀」

太陽終於落山了
啲光線開始變得好柔和好溫暖
啲漁夫見我拎住相機
亦都開始過黎圍我
「咔嚓、咔嚓」
我越影越high

本身我其實只係想影一個人
另外嗰兩個又唔知喺度做乜9擺pose
Ok，兩個都靚嘅

點知，第三個都走埋黎係咁擺pose
當時場面非常混亂

影完，佢地三個就會走埋你身邊
我諗住俾個2000（11hkd）佢地自己分
（Ok係我on9我小家 ）
點知佢問我攞多1000先肯走

唔知佢地今晚會搵到幾多生意呢
應該會好搵過捉魚

再睇埋太陽落山

去旅行就係不停睇日出日落

之後就返去娘水嚕
今日都幾充實

最衰漁夫冇wtsapp，冇email
得個電話：0926 3612 737
佢個名叫 zawlwnjm
有興趣可以去當地打俾佢
佢幾細心，亦幾gentleman
我一拎個相機出黎佢就會自動減速俾我影
中意踏實型嘅可以搵佢丫

預告：出發！去蒲甘

之前都係裸辭去Myanmar
去咗Old bagan, Mandalay, Yangon
又係一落機係Yangon食KFC
揸住電單車周圍去睇佛寺
果邊啲人都係對遊客好熱情
不過可惜嘅係同路去嘅人已經係ex 已經係回憶了

心酸往事，甜在心頭

緬甸啲人真係好友善

係 普遍都好友善
好簡單好純樸

佢地好似啲瀕臨絕種嘅好人咁

2019.02.09 (Day 4) part 1
茵萊湖 Inle Lake -> 蒲甘 Bagan
「出發去蒲甘！」

Sor 又打錯晒啲日子
點解次次都係咁

今日會坐大巴去蒲甘
每人11000mmk（58hkd）
坐8-9個鐘
不過無論坐乜，聽講都係喺Bus station放低你
到時都係要俾的士佬圍

一朝早食完個早餐就喺Lobby等pick up van
我頭dupdup喺度睇電話
無啦啦聽到個和尚講廣東話
佢係咁話：「咩事？咩事？」
我心諗：「做乜廣東人都走黎做和尚」

Diu，原來佢喺度睇緊波
企晒喺度睇，興高采烈
仲要係Messi fans
係咁喺度嗌：「Messi Messi」
佢仲要成日睇睇下又另轉面望下我
好想我同佢一齊睇咁

佢識勁多球員啲名
十足十一個講波佬
睇黎和尚嘅生活並唔係你諗咁簡單

大家都喺個站等上大巴

如果有時間，可以黎呢度睇下
直接同巴士公司買會唔會平過幫agent買

呢程車前半段真係好痴線
我坐到差啲嘔
（坐大巴都咁，我唔敢想像坐van係點）

Lunch食左個緬甸咖哩
呢度啲咖哩普遍都係好油
不過個味其實係Ok的
咁樣一set 3500mmk（18hkd）

送左碗湯，咖哩味勁咸，咸過麵鼓湯

一路食一路諗「等間如果嘔咖哩就仆街」

好彩後半段好少少
坐到四五點就落車
喺老遠嘅Bus station落車

可以大概望下幅地圖
睇下個Scale

行去Old bagan都起碼三四K
又揹住大背囊，都係算了

其實的士站寫住包車taxi去old bagan 6000mmk
我一落車俾人開10000mmk
問多兩問
有司機話我地兩個收6000
同一個廣洲人夾，佢俾3000
就咁啦，反正冇乜損失

途中會有block要你買pass
25000mmk / 19Usd
幾大都俾mmk啦平勁多

呢度寫2月9-13
後面又寫valid for 3 days
不過唔理了，反正我玩兩日姐

其實我冇住過New Bagan
不過我揸車去過食野
其實New同Old bagan最大分別
就係New bagan 會new過old bagan
所以佢先會叫New Bagan
（ 唔好打頭）

我自己覺得Old bagan旺啲傳統啲
有一條街有晒所有餐廳、travel agent
我又覺得old bagan近啲景點多啲
（其實睇地圖好似差唔多）
New Bagan啲餐廳就散啲
不過我覺得個區就新少少少少

另外，最大分別就係
租E bike new bagan平好多
new bagan：一日4000半日2000
old bagan：一日8000半日4000（有間7000）
不過你由bus station搭車去new bagan都貴啲
自己計下啦
個人覺得都冇乜所謂，睇啱酒店咪book囉
（以上兩段文字完全Bullshit，Sor）

我住old bagan嘅Gold star hotel
硬件就一般
但啲staff超級好，好helpful
一check in即刻有三四個男丁圍住你
搶左你個背囊幫你拎上房
（我唔覺得佢地係為tips，反正我冇俾 ）
早餐都Ok正常，煎蛋生果多士咖哩角咖啡
好似130hkd一晚

之後就出左去睇下Tour，兌下錢
為聽日做準備

唉，人生第一次Miss左班機
好撚Sad

2019.02.09 (Day 4) part 2
蒲甘 Bagan

喺酒店休息左陣
就預備出去
呢個時候已經六點
唔會玩到啲咩
所以都係去兌下錢、睇下e bike同tour

喺AGD bank兌
大家記得，大紙個rate係靚好多架

我地黎蒲甘其實都係得兩個full day
但因為對佛塔真係冇乜興趣
個個對我地黎講都係差不多
加上而家其實冇一個佛塔係可以合法爬
我地影完個塔嘅外圍其實都冇乜意慾入去
所以，我地想睇下有冇1 day tour報下
不過發現好似除左巴布山，就冇了

巴布山都係山上嘅佛寺，所以不了

仲有一個Tour係睇Tattoo Lady

即係紋面族（欽族）
係啲塊面有好多紋身嘅婆婆
個由來係，
以前佢地驚個皇帝會睇中佢地捉佢地入宮
之後二戰佢地又驚俾日軍捉去做慰安婦
想逃過一劫唯有咁樣搞自己塊面

（上網cap的， 好想影呢啲）

不過呢個Tour由蒲甘出發要一日車程
去一個叫Mindat嘅地方睇
成個tour，一日去，一日睇，一日返
所以都冇得去，唯有慢慢玩佛塔
怪就怪自己成日懶做功課
乜都冇預備啦

還未天黑嘅Old Bagan

呢條就係最旺嘅街

有好多餐廳、E bike、Travel agency

2019.02.10 (Day 5) part 1
蒲甘 Bagan
「究竟可以去邊度睇日落？」

前一晚問左間鋪頭
租一日E bike要幾錢
有個女人話6000
但今日我地再去問間野
個男人又話7000
唔知點解

E bike即係電單車
係真係用電嘅電單車
唔需要入油
叉爆左老闆話可以行40km
我試過行5,60都仲ok
遊蒲甘大部份人都係咁玩
揸起上黎會比用油嗰啲慢
時速最快大概50km/h
所以都比較安全，相對上

至於路況方面
有兩條主要大路
一條大馬路
一條就大泥路
其餘入去啲塔
大部分都要揸少少泥路
甚至沙地
啲路差起上黎係可以咁

打左交叉嗰啲唔好行，好易炒
我兩年前炒過
如果真係冇得避嘅
就慢慢揸
然後雙腳伸出黎，隨時落地啦

今日去左幾個寺
歷史同詳情我都唔清楚
我好膚淺咁
去左幾個最大最靚最高最型嘅寺
以為自己玩緊世界之最
好，而家最長嘅出黎
（呢個時候通常會全場起哄）

去佛寺途中，見到呢個情景

我以為呢度都興許願樹
原來佢地係開緊檔
賣木偶

每日咁開檔都幾攰下

第一個寺就係去左
Shwe San Daw Pagoda
兩年前我就係黎呢度睇日出
雖然網上啲blog都話而家冇一個佛塔係可以上
但我都即管黎睇下係咩一回事

點知，真係唔俾上
原因話係因為2017年10月一場大雨

咁我地仲可以去邊度睇日出日落

睇黎佢真係好想上去

冇得上去唯有影下石頭

再影下人地個水杯
佢地個個飲水都係用同一個杯
我就唔敢飲了

冇得上個塔，基本上圍塔行一周就可以走人

下一站就係去
蒲甘最大嘅Dhammayangyi Temple

黎緊去
本身最期待就係上佛塔睇日落日出

Sad
唯有上sunset hill睇
（不過好個山勁矮，同塔頂兩回事）

一係就唯有.....

兩年前嘅Shwe San Daw Pagoda

我仲同我老豆喺上面睇日出

2019.02.10 (Day 5) part 2
蒲甘 Bagan
「佛塔遊」

下一個就係去蒲甘最大嘅佛塔
Dhammayangyi Temple

個塔有個孖佛像

行多幾行開始悶
周圍影下人

好多和尚都戴眼鏡
可能都係睇得電話多

又到影細路時候
有時覺得細路比佛塔更吸引

黎啲近鏡

再下個景點就去左蒲甘最靚嘅
Ananda Phaya
真心係幾靚，成個皇宮咁

到左十二點幾一點
又係時候去避暑
喺東南亞都係建議大家早起身
玩到中午抖番兩三個鐘
然後再繼續

去左一間叫Cafe friends嘅餐廳食

係正架喎，個女仔

預告：Sunset hill看日落

2019.02.10 (Day 5) part 3
蒲甘 Bagan
「去邊睇日落好」

去左cafe friend對面嘅market

主要係想買Thanaka

850mmk，幾蚊港紙
我覺得都係黎緬甸必試嘅
Thanaka即係搽落面度一撻撻嗰啲
係當地人嘅防曬黎
緬甸人先會搽架咋，好似係

下午淨係安排左一個寺
就係Shwezigon Pagoda
係蒲甘最古老嘅佛塔
呢個都算幾金碧輝煌

側邊又係有好多小攤檔

呢條走廊都幾靚架

之後四點幾，我地周圍搵地方睇日落
因為我地喺度兩日
日落得兩次機會
日出又太辛苦（早起身好辛苦）
所以都要好好珍惜每一個日落
好想影靚相

我地係咁亂揸
見到靚嘅塔又影兩下

最終跟住啲遊客黎到呢個Sunset hill
（google map會search到3個sunset hill定sunrise hill）

好彩我地都算早黎
搵到個好位
好多旅遊巴都會黎呢度
但多人得黎都算ok

不得不提呢條大陸喱

係呀影你呀望鏡頭啦
話說我見佢亂掉垃圾（粟米芯）落地
我指住舊垃圾，再叫一叫佢
示意叫佢執番佢
佢個樣兇兇地，竟然同我講：我待會兒回撿
我心諗咁嘅藉口都有？
你係掉落地喎，擺明就唔會執番啦on9
我瞪大對眼望住佢，指住舊粟米芯
之後佢個仔好撚串咁執起左舊垃圾
之後好串咁，拎高舊垃圾同我講：「Ok？」
究竟點撚解可以咁都好似自己冇錯咁
羞唔羞家架仆街
你掉落草叢都可以話等佢分解，
（但其實都係唔啱）
何況你掉落沙地？

其實我之後背住佢睇日落
真係好驚佢會攞個芯掉9我
我又唔想搞大件事佢
（實情我最怕喺公眾場合咁觸目）

呢個位影相唔太靚（可能我影得差）
可能因為前面個空地太大，冇乜近嘅佛塔

影影下變左影舊雲
但第一次睇火燒雲真係好似火燒咁
（你明唔明）

仲有晚霞

其實雖然冇佛塔係可以合法爬
但其實好多當地人會撩你去偷爬
但佢帶完你去，你就要睇番佢啲畫
（唔知可唔可以唔買）
我知自己一定唔會買畫
就搖搖頭，不過佢都會叫你開個價
咁我又好憎開價
橫掂聽日仲有一次機會
我就保守啲上Sunset hill睇下咩環境先
事後都發現影相就麻麻了
用肉眼睇都ok嘅，好似係

其實好兩難
上佛塔一定靚啲，但會俾人捉
一捉到就要落番黎，咁就乜都冇得睇
上Sunset hill就安全啲
但你知一定冇上佛塔咁靚

呢個細路

喺我地睇日出嘅時候出現
走黎走去
不停問啲遊客
「where you come from」
之後就攞住好多國家嘅貨幣
「Can you give me US dollar？i dont have」
「Can you give me rmb？」
以儲貨幣為興趣而問遊客攞錢

其實都冇乜出奇
呢度嘅人真係幾窮
你都好難怪佢地會用盡所有方法去搵錢

但我覺得佢好熟口面
原來，我兩年前已經識佢
當時，係喺new bagan嘅一個公園遇到佢
佢地一大班細路，喺個公園跑跑跳跳
爬好高嘅樹摘啲椰子落黎
成班好純真嘅細路當個椰子殺父仇人咁
又打又踢，之後踢爆左就飲佢啲汁，食佢啲肉
我行左埋去，對住佢地笑
佢地亦好快當我朋友，同我一齊玩
俾椰子肉我食

嗰一日，我好難忘，我望住佢地
「原來快樂，就係咁簡單。」

見到今日嘅佢
已經開始要為自己生計而勞碌
冇得再喺公園on99咁過日子
我覺得，有啲Sad
也許，That's just life。

唯有去到睇下點
你覺得d night bus 安唔安全
坐成十個鐘 仲要坐成3程

如果你合埋眼唔睇，都安全嘅。
講笑

其實我覺得Ok喎
yangon去inle條路都闊
好似都四線雙程
唔洗過對面線爬頭

不過inle去bagan就多彎啲、啲路爛啲

啲司機狼得黎其實都唔係亂黎
唔算好危險

不過我搭左一程夜巴咋（Yangon去inle）
其他都日頭搭，因為覺得安全啲

你搭3程夜巴咁多？
邊3程？

依家到邊呀？

清邁

2019.02.11 (Day 6) part 1
蒲甘 Bagan
「第一次對緬甸人感到失望」

話說琴日還車嘅時候，個老闆好主動咁我地
「Do u still need the bike tmr？」

其實我地本身冇諗住睇日出，因為一黎又要咁早起身，二黎睇完一次日落已經打定輸數，覺得唔搵到咪好位影相。

但見佢盛意拳拳，就當係俾次機會自己。
「Ok，We want it」
「what time you want？」
「6 oclock in the morning，ok？」
「Ok，See u」

返到酒店我地繼續搵下有冇靚位係可以影到相，發現真係冇（有都應該唔會公開打上網）。
不過是但啦，睇唔到咪當早啲出去玩，中間返酒店瞓個晏覺囉。

好彩呢度嘅日出唔算早，06:55先日出
我地5:35起身，6:05先去到租車鋪
「咦？冇開嘅？」

我地等左五分鐘，最終都等唔到，返左去酒店對面嗰間鋪頭。

8000mmk租一日，唔算平，但老闆幾好
俾車你嗰時會抹幾下架車，起碼你覺得佢係重視你呢個客。琴日租嗰間，架車俾我地嘅時候個座位係有水嘅，我地拎紙巾出黎佢先幫我地抹。
（我好似好港女咁添，
其實我係同老婆黎先會咁 ）

6:15返到出去，佢終於到左，拉緊閘
我失望得黎都有少少嬲
點解應承左人都可以遲到
有一刻，我有諗過行過去話佢兩句
（不過好快就已經下左淡氣）

算，唔好俾佢影響心情
出發！去搵個靚位睇日出

2019.02.11 (Day 6) part 2
蒲甘 Bagan
「上極都未上到佛塔」

攞左車就即刻出發去搵靚位睇日出了。
喺蒲甘嘅清晨都幾凍，加埋吹埋黎嘅風，真係起晒雞皮。

每逢就到日出或者日落，馬路上都會有好多揸住電單車嘅青年，問你
「Do u want to see sunrise？Do u want to clima pagoda？」
佢地好少直接問你攞錢，而係你之後要去？睇/買佢啲畫。我未試過，但都好想知之後會發生咩事。

其實前一日嘅下午，我地除左去佛塔之外，都有望下有冇邊啲佛塔係有potential可以爬/已經有人爬緊。
其實佛塔有分兩種，一種係得個睇字，古人都唔會爬上塔頂嗰種，即係呢種。

而另一種，就係有晒梯級，嚴格黎講嗰種爬又唔同你腦入面諗嗰種爬。
（題外話：點解啲級要造到咁大級，好多時要用埋手，就係因為想你上去嗰時要好似爬上去咁，跪上去咁，係對個神靈嘅一份尊重。而落黎嘅時候都要面對住佢爬番落黎，唔可以屎忽對住佢咁行落黎）

我地選擇左搵第二種佛塔爬，因為一黎帶住老婆冇可能爬第一種，二黎上第二種個自我感覺良好啲，其實都係仆街架喇，偷爬佛塔（其實我有內疚 & 其實我都唔鼓勵人爬上去）。

所以呢個Post都唔會share我係喺邊度爬，有興趣/黎緊會去嘅，可pm我我再講個位俾你聽啦，費事鼓吹啲人爬上去。

2019.02.11 (Day 6) part 3
蒲甘 Bagan
「喂！你兩個！同我落返黎」

「喂！你兩個！同我落返黎」
一個揸住電單車、黑黑地嘅青年大嗌上黎
佢冇著制服，唔似警察，但望落似一個本地人

喺五分鐘之前，我見冇乜人，就鼓起勇氣同老婆一齊跨過啲圍欄爬左上去。
（原本，我地想搵啲已經有人爬緊嘅塔爬）

由於個佛塔前面有棵大樹，我需要行出少少，去到一個開揚啲嘅位先會睇到個靚啲嘅view。
當我行出少少，開始俾原來打算揸入Sunset hill嘅人見到，而佢地見到我上左去，亦都有樣學樣，爬左上黎。

而家佛塔上已經有四、五個人，大家都俾個美景吸引住，不停：「咔嚓咔嚓」。
突然，有個本地人大嗌上黎：「喂落番黎呀」

我地見佢冇著制服，唔似警察，又得一丁友，所以就冇理佢。
點知，佢即刻打電話。

我地以為佢報警，點知五分鐘後，都係黎左一個本地呀叔。
原本都想唔理佢，但我地驚會搞大件事，所以影多幾張相，都慢慢落返去。

呢張係我喺上面影嘅相，天都未光晒

點知，喺我地落返去之後，竟然有意想不到嘅事，嗰個哥哥仔同大叔竟然.....

2019.02.11 (Day 6) part 4
蒲甘 Bagan
「再接再厲」

當我地落到去，好驚會有咩後果嘅時候，佢竟然笑笑口同我地講：「Do u want to climb up？」

我心諗：「Diu，你唔係呀嘛？叫完我地落黎之後問我地係咪想上佛塔，想賺我地錢？」

之後我嬲嬲地，冇理佢地，我地同行嘅亞洲藉男子都冇理佢。

直到嗰兩個緬甸男走左之後，我地八目交投，然後異口同聲「嗯！」
我，同兩個亞洲男，又再次爬番上去。喺呢個時候，熱氣球都紛紛上升了，但太陽伯伯仍然未蒲頭。

影多兩影，又聽到樓下有人喺度大嗌
「喂！你三個仆街！同我落返黎」
今次呢個大叔比之前嗰兩個緬甸人更加激動

我心諗：「唉又係想搵生意，又扮警察」
我冇望下面，直接喺個觀景窗度影影影
影完都唔敢睇番張相影成點，只希望下面嘅叫聲可以快啲停止。
（呢個時候兩個亞洲男都落返去了）

點知佢見我仲唔落返去，越嗌越大聲，語氣亦都越黎越激動。
我終於忍唔住，望左落去。
今次呢個大叔，竟然動埋手，我唔肯定佢係作狀，定真係執左啲石頭，向住我掉上黎。

我真係唔想見到有傷亡，所以我都係乖乖地落返去（乖就一早落左去啦）。
喺我落緊去嘅時候，我老婆突然嗌我：
「喂！你睇下嗰邊」佢指住遠處

我心諗：「下？唔會係有空軍掛」
原來，太陽慢慢升緊上黎嚕。
而我，唔知做乜9竟然喺呢個時候唔影相，乖乖地一級級咁行返落去（明明已經喺上面堅持左咁耐，唔爭在一陣啦都）

不過我向下望嘅時候，大叔係咁嘅樣

佢好似想上黎捉我咁。
情況就好似小學嗰時，
啲風紀跑住黎叫你唔好跑一樣。

好彩最後落到去，佢一句都冇話我，好似冇事發生過咁。
而佢，亦都冇想sell我啲咩
（究竟佢係真係出於正義感，定佢見太陽都已經出左黎，都冇乜好再sell我呢）

落到去，好多樹遮住，影到咁嘅樣
我不斷問自己：「點解我唔堅持多一陣」

不過，對於佢地呢個行為，我都有少少反感
趕完我落黎，又想撩我去偷爬第二個塔
（我真心認我係仆街，爬佛塔，扺diu的）
（得嘅你地就唔好學啦）

係咪仲好過肯陪我食M記嘅老婆

冇得佢揀因為之後去好長旅行
唔慳啲都唔得

一定要買?

對我黎講真係少左好多吸引力
本身中意影下相
對佛塔啲故事又唔係十分有興趣
去到個塔下面，行一圈就走人

俾人偷上即係點
所有都可以偷上，只要冇人見到（廢話）
其實冇話邊個塔係可以偷上
冇人巡嘅時候（日出前天黑會比較好）
就個個都可以上（當然超出名嗰啲塔就咪上）

睇日落就難嚕
日光日白咁上真係好覺眼架
個位一黃左就Gg架喇
最好係臨天光太陽一出就上
上到去俾人叫你咪落番黎囉
冇乜後果

Hostel個人都同我地講
如果俾警察見到，都只會叫你落番黎
「No punishment」

熱氣球真係冇乜研究，太貴了
上網睇好似起碼二千蚊先有得坐
10月-4月旱季先有

INLY 坐船有冇救生衣著?

熱氣球我指係咪日日都有,唔係坐,想影相ONLY
去我都會偷爬,原來捉到都唔罰,算數唔理啦

你指咩一定要買先
老婆話買姐
個船長同鋪頭個guide冇俾任何壓力你架

有救生衣架
仲有遮俾你擋太陽
同有條巾擋風（不過感覺好似好耐冇洗）

熱氣球10-4月應該日日有

而家唔會罰咋，
我估遲啲應該會越黎越嚴。
不過上嗰時其實都幾大壓力
諗起都心跳加速

2019.02.11 (Day 6) part 5
蒲甘 Bagan
「已經唔知可以去邊」

睇完日出，兜左陣，就返左酒店食早餐，食完就返左房瞓。
因為一黎頭先偷上佛塔個人adrenaline都爆晒上黎，個精神都幾攰；二黎其實真係已經諗唔到可以去邊。

瞓到十一點幾就出去，今日去new bagan兜下，睇下有咩食。
New bagan啲餐廳比較散，而我地又冇乜特別搵，所以就去番我兩年前去嗰間Black Rose

其中一道招牌菜 Grilled duck

我覺得好好味，外脆內軟
肉唔會烤得太乾
點埋啲甜酸汁食，好開胃
半隻70000mmk（~37hkd）

食完冇乜地方想去，就亂咁揸，背住new bagan再揸遠啲，離遠見到一座幾宏偉嘅塔，叫做Saytana Gyi Temple

去到除左一對鬼，同一個本地小朋友，就冇其他人。最中意冇人嘅地方，可以靜靜地。

好似吳哥窟嗰啲elephant terrance

再下一站去左Sulamani Temple
呢一間寺好似係出名啲畫幾靚
我覺得都ok嘅，同其他寺係有少少分別

個外形就麻麻

入面有四尊佛像，幾靚

入面啲畫

去完呢個寺其實都已經四點，正當我地想去伊洛瓦底江睇日落嘅時候，我地見到.....

你地一人一車?有冇2人車,我車埋條女
未揸過易唔易上手,係咪即係大陸電動車

Sure 2人一車，全部車都可以坐兩個人
我覺得易上手過入油嗰啲電單車
不過入沙地真心要小心，好易炒
最好叫佢落車你自己揸下feel下先

不過安全第一，feel到控制唔到就唔好勉強。
唔得就包tuktuk，不過真係冇咁free，成日有個人喺隔離，想錫一兩啖都好尷尬。

我地見到有個鬼婆好似學踩單車咁學點揸，我地諗佢出到去應該炒硬，好想知佢最後點

學左好耐都唔識

巴打而家喺清邁咩環境？我後日會來 諗緊租唔租電單車好

你指邊方面咩環境

淨係去清邁？定去埋清萊？

租電單車大概200-250THB
搭一程雙條一個人大概30-40THB
真係睇你有幾多地方想去
我住喺古城區，淨係去左尼曼區
所以冇租電單車呀
一程搭雙條，一程行番去（~3km）

不過我覺得清邁啲交通都Ok
啲車幾禮讓，都揸得過

清萊就建議揸喇
啲景點都幾散
如果狂搭tuktuk/雙條都幾甘

巴打幾多人去
可以考慮call grab啦如果有兩個人
同tuktuk差唔多價（tuktuk開價勁高）
但舒服勁多

蒲甘日落日出真係嬴哂柬埔寨，個陣係book左架馬車，馬伕係個十幾歲小朋友

Agree。

如果吳哥窟又係喺番嗰個倒影池度睇，
真係唔夠蒲甘揪。
不過而家唔俾上佛塔，又失色不少

坐馬車舒服咩

唔俾上佛塔
以前唔覺唔覺爬到好高，次次望落去覺得會跌死

馬車好啊，係慢過電單車，但無咁熱，而且唔算貴又有人帶路

見過有鬼熱踩左15分鐘單車頂唔順換電單車

我今次爬都好驚跌落去
又拎住相機又腳架

馬車貴唔貴

日頭嘅東南亞真係熱到Hihi
完全唔係路

幾年前

睇返係30000+第二日日出8000，對個細路嚟講都幾大筆錢

我六月去，赤腳踩地真係煎熟

係對佢地黎講真係大生意
不過對我地黎講都係濕濕碎

識踩入到某啲寺一定係坐白色、米色嗰啲磚
有陰影嗰啲位凍冰冰，踩落去好high

請受小弟一拜
原來Ching幾年前去緬甸已經打遊記
打得幾好睇，好有系統

Diu原來師兄帶即影即有去送俾人
得閒慢慢睇番你遊記先

好正呀好想學下
其實真係好有意思
好有紀念價值

黎緊去南美
唔知有冇得抄下你

南美完全未去過，你有咩安排介紹下，我地想去

2019.02.11 (Day 6) part 6
蒲甘 Bagan
「動物大遷徙」

就喺我地打算出番大路之際，突然見到有人喺度放牛。
佢地係多到完全擋住晒我地嘅去路，我地唯有等佢地行晒先。

其實我地去旅行好中意睇呢啲奇景，仲好睇過啲佛塔多多聲
(話說之前其實我地都喺度睇人放羊，有隻羊走失左，之後佢嗌得勁悽厲。我地就同個牧羊人講，點知佢望到隻羊走失左都唔Q理佢，係咪覺得佢一定會自己番架呢?)

啲牛走過左我地之後，我地見到一班龍友全部攞住啲長鏡喺度係咁影，原來啲牛過左我地之後又U TURN返番黎，而我當然都唔執輸影埋一份。

影影下無啦啦有一隻國產乳牛亂入，又覺得佢幾靚，唯有影埋佢。
其實本身擺呢個POSE冇咩問題，但點解要喺呢個場景擺呢?
想扮鬥牛勇士?

原來佢除左係MODEL之外，仲要係專業既攝影師，真係令人敬佩。

耽誤左咁耐，要快D出發去睇日落喇

二月尾去，到時開Post大概介紹下
仲做緊功課，好似幾難玩咁
啲交通都比較複雜，網上又少啲資料

想請教下你啲遊記有冇backup架？
如果有你點backup架？
驚唔驚遲啲死Link冇晒？

post上高登連登當backup

即係兩邊都post？
可以照copy and paste？

Sor小弟真係啱啱開始玩連登
其實兩邊有乜分別
我以為以前叫高登而家叫連登
但睇睇下又兩個都存在
（我知呢個問題好弱智，但真係唔識）

唔係，即係放上討論區，如果佢執就算
高登連登歷史就有排講

2019.02.11 (Day 6) part 7
蒲甘 Bagan
「伊江看日落」

今朝偷爬完佛塔而家個人仲係有啲驚，又唔想睇日落睇到提心吊膽咁，所以都係乖乖地算。
今次揀左喺伊洛瓦底江度睇，即係Bu Paya，都係其中一個佛寺。

去到入左個寺行左轉，冇乜特別，就落樓下個江邊嗰度睇。
坐人地地方點都要幫襯少少既，飲個棷青又唔貴喎，1000mmk。
有隻好乖嘅狗（緬甸啲狗都幾乖）

不過今日個日落都唔算好靚，俾啲雲遮住左，是但影幾幅啦都。

影完，見個天又冇乜料到，就睇下人打排球。
其實中學雞時期都有打下排球，係邊種打排球，你明啦。
即係一響冷鐘，拎住個排球，狗衝落排球場，亂9咁打，每一球四五個來回都冇，三兩下就打左落停車場，再唔係就打左過隔離學校，但都好enjoy嗰種呢。
但我抱住「體育無分國界」呢個精神，叫佢地侵埋我玩。
當然係Post自己最型嗰段出黎，下咩呀，係最型架喇，將就下啦

最後當然要影番幅大合照

我意思係嗰度揸電單車多唔多俾警察敲詐？巴打本身係有電單車牌？我聽日就一個人去泰國 會去清邁清箂清盛再入老撾，之後會去越南，成個旅程預算一個月。

btw巴打介唔介意留tg傾？我有啲嘢想請教下你

2019.02.11 (Day 6) part 8
蒲甘 Bagan
「最後之考驗」

咁就完左蒲甘嘅兩日遊。
老實講，唔俾人上佛塔我覺得真係令呢個地方嘅吸引力大減。而我亦都冇影到一張自己覺得好滿意嘅日出日落佛塔相。

「你有冇覺得可惜呀？」我老婆問我。

「下？都冇乜野嘅，黎緊大把靚日出日落啦。」
講就係咁講姐，其實我真係覺得幾可惜，話晒今次重遊緬甸，影蒲甘嘅日出日落相係我嘅重頭戲。

「冇架喇喎，應該唔會再黎架喇喎。」
我老婆好似有野想講。

「唔緊要啦。」明眼人一睇就知我有心事。

「不如把握最後一次機會啦你。」老婆說。
好似講到我中意左個緬甸女仔，得番最後機會可以溝佢咁。

「下？聽朝再去？但我驚又俾人趕喎。」
我其實真係幾驚，始終唔係面皮好厚嗰種人，俾人趕完落黎，我個心都唔舒服左好耐。

「去啦呢世人唔會再黎架嗽，趕咪趕囉。」
佢再一次鼓勵我。

「好啦，咁我地聽日幾點起身呀？」我問

「下？我唔去喎，你影之嘛，你返到黎叫我一齊食早餐啦」

我即刻：「」

我估你地冇人會估到最後個結局。

Ok呀冇問題
但咩係tg
我去dl先

Sor睇唔到你留言
咁遲先覆
希望你仲係安然無恙

申請左

2019.02.12 (Day 7) part 1
蒲甘 Bagan
「我終於影到喇」

我老婆又點會捨得掉低我一個人。
喺我苦苦哀求之下，佢終於肯陪我

電單車一日租8000，半日租4000。
老闆知我地淨係睇日出（我地十點車去Madalay），竟然計我地2000
（慳左10蚊港紙就咁開心，好乞衣）

我地都係去番老地方睇日出，因為我地都唔知邊度仲有靚位可以睇。
一去到嘅時候乜人都冇，但我地都唔敢輕舉妄動。

突然有個緬甸青年帶住個鬼妹黎左，明眼人一睇就知佢地想做乜。
佢地喺度圍住個佛塔行，仲喺度扮影相，啲戲超級屎。

就係佢地，鬼鬼崇崇咁

佢地終於行動喇，首先爬左入第一個圍欄。
點知螳螂捕蟬 黃雀在後，有個電單車大叔喺呢個時候殺左出黎，叫番佢地出黎。

都唔知係咪裝左閉路，又會咁啱

佢地死死地氣出番黎，就離開左嚕，睇佢地逃走嘅方向都似係去返Sunset hill度睇。

我地望住佢地，都唔知應該覺得好笑定咩。
呢十分鐘，不段有啲本地嘅電單車友喺度來來回回，仲會特登揸入黎。
我絕對有理由相信，呢個就係佢地口中帶人去爬佛塔嘅地方，所以先要不停揸黎睇下有冇人喺冇經佢地同意就爬上去。

又係呢個時候，又有一個本地大叔帶住鬼妹黎。
今次佢地冇之前嗰兩個咁明顯，我地都摸唔透佢地究竟黎呢個位做乜。
（呢個位，如果你唔係爬上去，基本上就冇野好睇冇野好影，因為又有電纜又有大樹遮住晒）

其實個天已經有少少光，熱氣球都已經出動了。

我好焦慮，心諗
「係上就一齊上啦，何必同歸於盡」

點知個鬼妹行過左我地，指住啲熱氣球，同我地講
「It is amazing，huh？」

我嗰一刻好虛偽咁應佢
「Yea，it is marvellous」
（好彩以前都學過少少good嘅同義詞）

以為個緬甸人會帶佢爬塔，點知個緬甸人擺低左佢就喺老遠企喺度看車，好似完全冇爬塔嘅意慾。

而鬼妹行過左我地之後，就喺草地上面坐低左，佢個位係完全俾棵樹擋住左個太陽。

乜呢度真係咁好view咩？

我同老婆眼望眼，心諗
「唔係爬佛塔黎呢度jm9呀」

正當我想趁個本地人另轉頭嘅時候急急腳爬上塔嘅時候，佢竟然行過黎我身邊，企喺度。
俾著你你會點？

「太陽出來了」

結果，我都係唔可以喺最正嘅時候上到去

我嬲嬲地，都係豁出去，喺佢面前上左去。點知，原來只係我嘅心魔作怪，根本佢就當我透明。

太陽已經升到好高嚕

我老婆影我，留個紀念

爬佛塔係仆街架喇，不過我都冇著鞋
叫做留有少少丁咁多嘅尊重啦

可能係神靈對偷爬佛塔嘅人嘅懲罰
地下勁多痴頭芒，超吉腳
痛到我以為插左入腳板

喺天光左之後，太陽出左黎之後，基本上之前捉人偷爬佛塔嗰兩三個本地人都冇再叫我落番黎。
而我好肯定佢地係見到我喺上面，我唔識解釋。

最後，送上一張喺佛塔下影嘅日出相。

質素好差，因為係crop出黎嘅

返左香港勁懶打番啲遊記
真心佩服啲巴打打番好耐之前嘅遊記

好想爛尾

2019.02.12 (Day 7) part 2
蒲甘 Bagan
「出發去Madalay」

返到酒店食完早餐hea夠陣就落去standby等車
坐嘅係Ok express，9000mmk（47hkd）
hotel to hotel，好多間都係呢個價錢。

就係呢啲mini van

喺等車嘅時候，見到有個鬼婆想租e bike。
班酒店員工勁好，出去教佢點揸，好似教人點踩單車咁。不過學左十幾分鐘都好似唔係幾得。
我係酒店員工一定勸佢唔好租，一黎整親佢就唔好，二黎炒左車都唔知邊個負責。

學左陣佢停左，喺度打電話
好似搵人求救咁

再過多陣佢入返自己房

五分鐘後佢出番黎，同老闆講「ok now」

我好八卦想知Ok係點解，可惜我地架車都黎嚕
班員工勁好，堅持要幫我地攞行李上車
而我完全feel唔到佢地係想要tips

來一張合照

2019.02.12 (Day 7) part 3
蒲甘 Bagan
「Local 飯堂」

呢啲車其實好多下欄錢可以賺
佢地會俾好多當地人截停
然後一係就載佢地去目的地
一係就幫佢地運貨去目的地
我估賺賺埋埋筆錢仲多過佢份糧

正因為咁，車程本身三個幾鐘，會需要五個鐘

架車坐滿左就係咁嘅樣
冇人洗旨意可以隨便落車

揸到十二點幾終於放飯，呢間餐廳係我搭咁多程巴士最唔見得人嘅一間，完全係非常Local嘅餐廳，唔似得平時嗰啲，就算貴少少，都叫做有啲野係俾遊客食。

啲鬼好好笑，全部都頂唔順啲野食
啲野食全部勁深色，望落都唔知乜黎
最後個個都買薯片做午餐

人一世物一世
當然要影下佢
好核突，有冇巴打食過

食咖喱應該冇死啦，好過食薯片嘅
點知個咖喱勁咸，早知買薯片

坐左四個幾五個鐘，終於出番大城市。
好耐冇見過紅綠燈🚥
第一次黎曼特勒

2019.02.12 (Day 7) part 4
曼徳勒 Madalay
「夜遊Madalay」

出到省第一件事都係兌番少少錢
我地唔想冇左張100蚊美金（因為個rate會好啲），所以就係咁椅用左少少泰銖兌。
今日12號晚，我地14號中午就飛去泰國，所以計完之後，兌左好少，夠洗就算。
仲有4餐，我地好似有around 30000mmk，即係大概160蚊，都好似幾唔夠，仲未計可能要搭車or買下野飲。

不過有錢在手就是任性，太耐冇食快餐。
喺Lorretia、KFC同Marry brown（好似係本地野黎？）之間，我地唔知點解揀左Lorettia。
（最貴，我地亦覺得冇另外嗰兩間咁好食）
我地好魯莽咁，食左14000mmk，之後仲話
「Ok啦應該，搵炒飯食囉，每人2000mmk姐」

食完就去左好耐冇見嘅Supermarket
（之前去NZ，北歐每日都要行超市，總之入到去就好鬼high，好似小朋友入左玩具鋪咁）

呢度物價真係東南亞之中最平
杯麵可以2蚊一個

點解口罩要搞到好似女仔底褲咁
Btw，有草莓🍓
仲記得細個睇草莓100%睇到想喊
我最中意東城綾，你地呢

行行下發現原來杜_風有喺緬甸做model
幫人賣廣告，好驚人嘅消息

行完就沿住84號行返酒店了
我住喺Nylon hotel，都唔錯架我覺得
不過好似有分新舊，我住新嗰間

大概喺84同28,29街交界
（曼徳勒啲街好易行，全部用數字）
有個本地人嘅夜市攤檔，幾得意
冇乜好野買，但行下都Ok

我覺得最特別係呢檔

個老闆幾搞笑，會掉啲書俾你介紹你睇
小弟本身做醫護，好好奇有呢啲書賣

最後用5蚊買左本英文書，惡補下

明天出發去烏本橋
可以話係我黎Madalay嘅唯一一個景點

2019.02.13 (Day 8) part 1
曼徳勒 Mandalay
「是但搵景點去」

黎到Mandalay好似冇乜理由咩地方都唔去
最後都係為去而去
搵左個廟去，係呀又係廟呀
本身見大把時間，3,4km姐慢慢行囉
點知超熱，完全行左1,2k就gg
咁啱有人撩我地搭雙條車，每人500mmk
咁又少1000mmk，而家淨番15000mmk

全車都係本地人，佢地對我地好好奇
當我地外星人咁睇

呢個就係固都陶塔寺
入面好多白塔，白塔入面有好多佛經

有人喺度影婚紗相
我見佢地套衫好靚
都影埋一份

學校旅行
未放飯，肥仔太肚餓，食住名牌先

去完呢個景點又去搵快餐食
（其實個原因係，喺mandalay好難搵到啲又平又好正常嘅野食，應該係我地唔識搵）

返市區今次搭Grab tuktuk
因為我地已經再冇現金拎黎搭車了。

2019.02.13 (Day 8) part 2
曼徳勒 Mandalay
「烏本橋看日落」

食完Kfc lunch得番六千幾緬幣，仲有兩餐
都唔知可以點

你都唔好話呀，人地情人節真係食呢啲慶祝架咋，快啲同你地條女講

得番6800mmk，點算

返酒店抖左陣又call grab出去
終於到烏本橋了（U bein bridge）

（以下我照copy嘅，睇過嘅就自己飛啦）

[有圖] 話說頭先我去左烏本橋下面睇日落

烏本橋可以話係曼徳勒最出名嘅景點
緬甸Postcard最出名嘅
一係就係蒲甘
一係就係佢

本身對佛寺冇乜興趣嘅我
呢個景點可以話係我喺曼徳勒嘅唯一
加上我都幾中意影相
所以真係好期待呢個Moment

睇日落有三個位置
一係喺橋上面
二係喺橋下面
（唔係真係橋嘅正下面呀）
三就係俾錢坐船，仲可以影埋橋嘅倒影

因為我身上已經冇乜盤川
所以我選擇左喺橋下面

如果你睇過日落
都知個太陽係可以消失得幾快
尤其喺攝影愛好者嘅眼中係更加快
（愛好者咋下，初哥過初哥哥架）
所以，我四點幾已經落去做左次西visit
睇下可以喺邊個位影會比較好

橋下面係一啲泥地
泥地行出啲就係個湖

當你越行越出嘅時候
都會估到啲泥係會越黎越爛

但為左影靚相，理Q得佢啦
（加上我嗰對gortex黎，最多咪著住佢沖涼）

西Visit完就行番上橋個亭休息下
望一望對鞋，原來我頭先唔算行到太出
都已經搞到成隻鞋都係泥

好，話咁快就五點半（六點日落）
落去覇定個靚位先
我諗可能係啲泥真係太爛
加上都幾臭，又好多蚊芝喺度飛
所以都唔算太多人喺下面睇
（包括我老婆，落去行完一圈，已經果斷放棄左，叫我影完就上番去橋搵佢）

正當我影幾張試下咩Feel嘅時候
有幾個大陸人黎左
佢地都係用手機/dc仔影
但完全係食左玻璃咁企喺我前面
仲要著住佢地嗰啲招牌紅色裙喺度擺Pose
（好彩係影剪影，我理Q得你裸體）
嗰時我心諗：
「嘩，用手機影咋喎，洗唔洗咁博呀，前面啲泥好鬆架喎，小心泥足深陷呀」

佢地影多幾影，太陽開始變紅
光線慢慢變得柔和
而我，都開始著急起上黎
「我忍撚夠你地喇」，我心諗

嗰一刻我已經失去晒理智
我不停向前行
我心諗：
「係咪好撚中意企喺人前面俾人影呀？咁想影丫嘛，影我丫」
我終於戰勝左佢地
攞到個有利位置，我越影越忘形
我隱約聽到佢地話我，但我當然唔撚理
仲好得戚對住佢地好有禮貌咁笑
你地想玩野丫嘛？好！我陪你地玩

影完幾張，睇一睇，Um都幾滿意
「弊，唔對路，點解我對腳咁重嘅」
突然，當我嘗試行嘅時候
我覺得自己對腳俾啲泥食實左
我嘗試抽起隻右腳
但我feel到有股反作用力將我隻左腳食得更深
我唔知可以點，我唔敢再亂郁
我唯有繼續影住先

喺呢個時間，我聽到啲廣東話
應該係一班香港嘅攝影友
佢地自己喺度傾計
「記得得閒郁下隻腳呀，因住行唔番出黎呀」
「唔好行太前，啲泥好軟架」
「喂你唔好跌落啲泥呀，我唔救你架」
仿佛佢地好似講俾我聽咁
我本身想叫佢地幫手，
但一黎我聽到佢地最後講嗰句野，
重點係，我後面班大陸喱仲未走，
我驚佢地笑9我

我一路影，
不時轉身想搵人黎俾我扶下借下力，
行番出黎
但我次次轉身班大陸喱都仲喺度。

再過多一段時間，
太陽都落左山嚕，
已經冇乜人喺度。
而我，仲一個人喺度on99影埋晚霞
（你估我真係好想影？）

我嗰一刻好想喊
我好想搵老婆幫手
但因為想慳番啲錢我地只係買左一張Sim卡
我搵唔到佢
我唔知可以點

喺呢個時候，有個鬼佬出現左
我知道如果我再咁有矜持嘅
就唔會可以再同我老婆團聚
我：「Excuse me」
鬼佬：「Yes？」
我：「Can u help me come out？」
鬼佬好困惑：「Sorry？」佢唔明我嗡乜
我：「My foot cant come out」
佢諗多幾諗終於明我講乜
佢好小心翼翼咁行出黎
盡量俾我借下力
「1,2,3，屌」
我得左喇
嗰一刻我好開心，但我盡量固作鎮定
我唔想俾佢知我頭先有幾驚
我拍一拍佢膊頭：「Thanks so much」
其實我好想攬住佢
（好內疚搞到佢對鞋都勁污糟）

上到橋嘅時候
我老婆：「咁耐架，天都就黑晒喇」
我冇講野，苦笑左一下，
其實我好想喊

呢個經歷，到而家我都仲未敢同佢講

最後，送上烏本橋日落照同晚霞俾你地

補番我對鞋嘅相

加油巴打，香港冇乜人可以好似你咁，好好珍惜唔好比呢個社制度主宰你應有既生活

2019.02.13 (Day 8) part 3
曼徳勒 Mandalay
「緬甸人真係好好」

睇完日落，影埋晚霞先走人
出到大路口有人撩我地「Taxi taxi」
不過我地得番六千幾mmk
一程grab要五千
得番一千點食飯
所以我地都好老實同啲司機講 no money

點知call grab完全冇人接我地張單
不停call都冇人理
嗰時天都已經黑晒，條路又黑
我地唯有不停行出大路繼續試下call

俾你地睇下個距離
烏本橋離市區成十幾公里

就係行呢啲路

行行下有人喺後面呠我地
又係問我地搭唔搭的士
我地解釋完我地冇錢佢就走左

點知轉個頭佢喺對頭返番黎
同我地講「come，no money」
我地唔知佢嗡乜，就話「no money」
佢再話「Come，free，no money」
原來佢想免費載我地
我地點好意思
我地身上雖然冇乜緬幣
但我地又有泰銖又有美金
只係我地唔想兌，係我地自己揀嘅

加上呢度離市中心成十公里
叫人免費車我地咁遠
好唔好意思呀

最後，我地求其指左個地方
喺一公里之外嘅，睇落似旺少少嘅區
佢就放低左我地
我地真係一黎又覺得唔好意思
二黎真係覺得緬甸人好好，真係好好

幸運地，出到大路真係有人接call了

出到市區又係食快餐
今次食Marry brown
一個餐都三千幾，兩個就七千
我地得六千幾，唔夠食兩個
而我又唔太有胃口
老婆又想聽日last day去一嘗緬甸奶茶
所以我地兩個人食一個魚柳bell chan

啲魚柳靚過m記好多
老婆好滿意

終於到左緬甸之旅嘅尾聲
每次打到尾聲都有少少唔捨得

好似我點
咁冇包袱去玩？

巴打好似好感慨

2019.02.14 (Day 9) part 1
曼徳勒 Mandalay
「緬甸情人節大餐」

原來今日係情人節
雖然我地搭12:55飛機去清邁
但始終情人節都係要慶祝嘅

我地八點就拎住最後嘅3000mmk（16蚊）
出去搵情人節早餐食

情人節大餐
盛惠1000mmk
奶茶300mmk一杯，油炸鬼400

緬甸其實都好興奶茶鋪
喺仰光我見過好多

佢地啲奶茶都係茶走黎
不過都係偏甜
最後叫左兩杯
一杯係茶濃Baw hssent
一杯係茶更濃Jah hssent
同佢地講佢地真係明架喎

拎住兩個膠袋，究竟可以點飲

就係咁

之後我有樣學樣
倒到咁嘅樣

最後，俾大家欣賞下佢嘅英姿

仲有後記，先係最精彩